【國際關係】最後兩名澳州駐支那記者撤出支那

各位香港民族嘅同胞，早晨。呢個係一個鐘之前嘅消息。

概要：

The ABC and Australian Financial Review have rushed their China correspondents out of the country after police demanded interviews with both journalists, resulting in an extraordinary diplomatic standoff.

澳大利亞廣播公司 同 AFR嘅駐地記者被警甴要求見面（「飲茶」）之後急急腳撤出支那。

The saga began early last week, when Australian diplomats in Beijing cautioned Birtles that he should leave China, with officials from the Department of Foreign Affairs and Trade giving the same advice to ABC's managing director David Anderson in Sydney.

已經醞釀咗一個禮拜（有睇國際新聞嘅會記得上個禮拜有個支那裔澳州籍嘅CGTN記者被捕）

The unprecedented standoff marks another deterioration in the Australia-China relationship, already buffeted by tensions over trade, espionage, Hong Kong and the coronavirus pandemic.

澳支關係惡化已經唔係新鮮事，之前已經有貿易，間諜，香港，武漢肺炎等等嘅問題。

The evacuation means for the first time since the mid-1970s there are no accredited Australian media journalists in China, with correspondent for The Australian Will Glasgow also out of the country.

呢個係自從70年代以來第一次支那冇任何澳州嘅註冊駐地記者喺境內

China has not issued new visas for journalists from the ABC and Nine Newspapers.

又係玩簽證。香港其實而家都係面對緊同一個問題，港共政府唔肯批簽證俾好多外國記者，想知多啲嘅，去FCC外國記者會個官網或者Facebook page有講。

唔係戰地記者，唔走幾時走

出奇嘅係支那會主動威脅啲駐地記者走
64嗰時都未試過咁

64嗰時只係對內，依家係對外

國際係平等互動, 根本過去卅年養撚大咗中國接受不對等關係. 結果中國真係當自己係天朝係國際間亂吠亂咬.

澳洲應該取消所有中國註澳記者簽証, 直到雙方有平等協議為止. 另外要嚴查澳洲華文傳媒, 起底睇下有無受中共影響.

中國恃住有個所謂嘅14億市場同營業額，令所有西方國家奶共，問題係其實中國仲用緊天朝上國嘅概念，而家只係惠澤遠人，最終都係要自己人賺曬，仲要有能力消費嘅人唔多，啲公司以為可以賺大錢，其實只係透支緊自己嘅未來，好似毒品咁越嚟越依賴中國

玩簽証真係好on9

同意 澳洲d共諜多到

其實天朝思維害死咗「中國」幾多次
仲有，自己折墮都算，次次都要害埋週邊啲人

唔係點解叫斷交部

澳洲大學踢走班間諜啦

試過呀！直接收機呀1